---
title: Vue.js
description: Collection d'articles approfondis sur Vue.js, ses concepts avancés et les meilleures pratiques de développement
icon: fa-brands fa-vuejs
lang: fr
category:
    - Vue.js
    - JavaScript
    - Development
tags:
    - Vue.js
    - Composition API
    - TypeScript
    - Reactivity
    - Best Practices
dir:
    text: Vue.js
    icon: fa-brands fa-vuejs
    order: 1
    collapsible: true
    link: true
---

# Vue.js

Une collection d'articles détaillés sur Vue.js, ses concepts avancés et les meilleures pratiques de développement.

## 🔄 Réactivité et État

Exploration approfondie de la réactivité et de la gestion d'état dans Vue.js.

<div class="article-grid">

<div class="article-card">
  <div class="article-image">
    <img src="./reactivity.jpg" alt="Réactivité Vue.js" style="width: 100%; height: 120px; object-fit: cover;">
  </div>
  <div class="article-content">
    <h3><a href="./reactivity">La Réactivité dans Vue.js 3</a></h3>
    <p>Guide complet sur le système de réactivité de Vue.js 3 et ses applications pratiques.</p>
  </div>
</div>

</div>

## 🎯 Composition API

Maîtrise de la Composition API et des patterns avancés.

<div class="article-grid">

<div class="article-card">
  <div class="article-image">
    <img src="./composition-api.jpg" alt="Composition API" style="width: 100%; height: 120px; object-fit: cover;">
  </div>
  <div class="article-content">
    <h3><a href="./composition-api">Guide Complet de la Composition API</a></h3>
    <p>Tout ce qu'il faut savoir sur la Composition API et ses cas d'utilisation.</p>
  </div>
</div>

</div>

## ⚡ Performance

Optimisation et bonnes pratiques pour des applications Vue.js performantes.

<div class="article-grid">

<div class="article-card">
  <div class="article-image">
    <img src="./performance.jpg" alt="Performance Vue.js" style="width: 100%; height: 120px; object-fit: cover;">
  </div>
  <div class="article-content">
    <h3><a href="./performance">Optimisation des Performances</a></h3>
    <p>Techniques et stratégies pour optimiser les performances de vos applications Vue.js.</p>
  </div>
</div>

</div>

<style>
.article-grid {
    display: grid;
    grid-template-columns: repeat(auto-fill, minmax(300px, 1fr));
    gap: 1.5rem;
    margin: 2rem 0;
}

.article-card {
    border: 1px solid #e2e8f0;
    border-radius: 8px;
    overflow: hidden;
    transition: transform 0.2s, box-shadow 0.2s;
    background: white;
}

.article-card:hover {
    transform: translateY(-3px);
    box-shadow: 0 4px 20px rgba(0, 0, 0, 0.1);
}

.article-image {
    width: 100%;
    height: 120px;
    overflow: hidden;
    background: #f8f9fa;
    display: flex;
    align-items: center;
    justify-content: center;
}

.article-content {
    padding: 1rem;
}

.article-content h3 {
    margin: 0 0 0.5rem 0;
    font-size: 1.2rem;
}

.article-content p {
    margin: 0;
    color: #4a5568;
    font-size: 0.95rem;
    line-height: 1.5;
}

.article-content a {
    color: #2b6cb0;
    text-decoration: none;
}

.article-content a:hover {
    text-decoration: underline;
}
</style>
